所有義士同我入黎，一齊學習武術防守技術！！

對住出手打人藍絲廢老，唔還拖比人打獲甘，還拖就比狗告。唔係個個好似嗰位義士咁有能力硬食，唔通只有敗退一途？

非也。本文會講應該點格擋同閃避拳腳攻擊。

首先，大多廢老廢中（假設無練過野）只會用直拳作攻擊。對於直拳，可以有1.）格擋 2.）閃避 兩種方法應付。

格檔較簡單，只要企穩，dum低頭，雙手舉直起護頭護身已經可以保護自己，請睇片：

而閃避就較難，需要較快既反應，腳步亦要靈活配合，需多加練習先做到。一般都係向退閃，或者向左右兩方側閃。請睇片：

至於下潛就唔教啦，一般廢老都唔會識打hook。

如果對方仆街到起腳咁點擋？腳既攻擊，一係前撐，一係roundkick。

對於前撐，可以用撥開既方式應付，左手撥對方左腳，右手撥對方右腳。但實戰中反應唔夠快掉轉左都無乜所謂。請睇片：

對於roundkick，可以用舉腳格擋既方式防守。對方踢你左邊，就舉左腳。對方踢你右邊，就舉右腳。請睇片：

同樣地，實戰中反應唔夠快，掉轉左都無乜所謂，因為可以交叉咁擋，請睇片：

以上既技術都需要練習先可以喺實戰中用出，建議最好有兩個人一攻一防，互相練習。呢啲動作都唔算複雜，對住啲廢老已經綽綽有餘。真係唔夠揪就閃人，be water[size=6各位記得]唔好下下硬食呀大佬[/size=6]

利申五年boxing+泰拳撚

推

緊 急 ！！ 上 水 要 人 ！！

緊 急 ！！ 上 水 要 人 ！！

push

就算個肥仔無練過，以佢體重，嗰拳都一定好撚重

上水多野蠻支那人，一定要保護好自己

pish

pushhhhhh

而家係集中番焦點既時候啦 各位抱住希望既香港人

［極度認真］入嚟呀柒頭！講下一步可以點

可以唔還拖，但不能不保護自己

hsup

每人隨身附一棒球棍為上策

實比狗逗

打開棒球

學咗勇氣先

感謝大大無私分享

唔單止義士要學, 和理非都要學

可以唔還拖，但一定要保護自己先

記住比人打最緊要雙手護頭，唔好垂低手，頭dup低縮下巴

任何時候都一定要護頭

和理非識保護自己, 勇武已經做少好多額外嘢

Hit&run

肥仔嗰啲重拳嚟 食一野都唔野少

利申：有打開拳，而且成身紋身。d人唔會選擇我黎恰

我瘦撚，打左五年拳，成日比人問保唔保護到條囡

推 快d學

Head movement is important

有無啲唔洗落地既招式

boxing 定泰拳？

先學兩年boxing，再學埋秦拳

樓主可以係九龍公園搞d workshop 去比巴打學/交流下？

好想做番d 野

Rex都唔大隻

認真 磅數差得多 就算技術好都冇用

所以個肥佬嗰拳真係好撚重，淨睇gif都見暈

事實證明，d人都係怕紋身佬

學黎把撚咩
企定定比人打啦

練到咁已經可以玩死班藍絲

好多人講緊條仔做得好岩 仲要係黑帶都唔避下
咁仲學黎把撚

藍絲廢老：哦 你擋仲唔係暴徒

7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 6.12一周月行動 -
7.13 - 全民中銀撳錢 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行(死線) -
7.20 - 旺角再遊行 -
7.21 - 金鐘升級 -
7.27 - 光復紅土 民主活動 -
7.28 - 將軍澳遊行(東西夾擊) -
7.28 - 港島西遊行(東西夾擊) -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 大陸旅客送禮勤 -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -
隨時 - 捐款民調 -
隨時 - 「反送中」民情報告眾籌計劃
隨時 - 連儂牆
活動眾多，請自行因應人數及背後目的考慮是否出席；黃色為主線任務；紅色係死線同升級

LM

卜場一齊練下好無

睇片覺得好簡單，千祈唔好覺得已經學識左
一定要有練習先得
支持巴打得閒一齊練習下
對藍絲又好，警狗又好，都好有幫助

推！請廣傳保障自己同手足平安

認同

有用post，推！！

就算係和理非唔還手，都唔代表要比人任打

傻啦，班on9和理非只會任人打架咋，仲會覺得好撚有光環tim。你睇下隔離d po既cm先啦

真心建議全民習武,你選擇唔還手都識得點樣防守保護自己

防守

岩啊
你老母企定定比人屌啦

推
但如果係自己閃到佢打唔中，有錄到佢想打我咁告唔告到

Lm

有intention, charge個罪名輕d嘅

巴打可唔可以開班教

抗爭者係武力，保衛家園用既
黑警同藍絲係暴力，打人用既

［文宣］有D係時候要講清楚啦

推！

上網睇片學唔到
一定要出黎有人指導同練習先學得識

Push

true 唔還手都唔好硬食

留名

搵個空地 九龍公園etc 都可以玩下

今個星期六/日？

星期六下晝？

齋練防守，應該一個下晝可以學識大概動作

有幾多人想學先？星期六九龍公園一個下晝應該已經可以學識大概動作

星期6 夜晚？ 九龍公園/ 界限街體館出面 近太子mtr

夜晚我唔得

我可以

有意既請留名，多過十條友就教

可以講解下點用mayweather 既無敵防禦

星期日夜晚呢！

mayweather既guard唔係咁易用，唔建議新手用

星期日要上晝，sorry

push push push

有意請留名，多過十條友就教

九公?

yes

都係 但比多個防守option 大家

因為真係好撚無敵 [只限拳攻]

佢個人無敵啫，唔係佢個guard無敵

高階野黎
而且好難用得好
就算係平時打boxing既人都唔太推薦呢個style
大部份人用呢隻style都搞到唔識反擊

條友識咪又企係度畀人打。

宜家個光環係吹緊唔好還拖
等文宣做野阿

學柔道會好啲

有意不如開個tg gp?

睇下有無至少十條友先，有就開，無就各自搵附近既拳館學。呢啲基本技術任何秦拳館都一定會教

想問如果拎地拖同掃把行街會唔會有問題
想義務打掃公眾地方

初學咪搞head movement 呀
打Q死呀
雙手包頭，拉開距離已經好夠
（泰拳L）

師兄咩磅數呀?

終於有人開

shoulder roll
首先連班pro boxer 都好少用
一兩個月貨仔好難用到
加上真打交，人地可以捉你可以踢，無咩實戰機會

手高 , head movement, 距離

都係 防唔到腳 冇咩streetfight 經驗

e 家應該有10個啦 樓主可以開班了

個個都有用！

60kg

今晚開個tg grp點人頭

今晚開tg grp比大家報名

防守當鬥毆

唔通硬食咩

學套武術越近真實打鬥越好
MMA算比較全面
但好少人立技地戰同時做得好
街頭戰泰拳理應最快上手最實用

60K其實好鋼條 骨撞骨打落去仲痛

呢種一定要上半身夠厚先著數 1對1識用真係好屈架

冇錯 thai 練到防手 防腳

師兄玩開咩

拳防黎講 mayweather 冇得輸， 再加埋footwork 拉距離真係撚到佢喘氣

今晚開tg grp，大家推下po吹下水先

中長距離，佢真係專家黎

有個自衛隊 tg 有500人 lol

好

全民習武

小心抄牌

平時啲公園大撚把國術佬教學生

想跟你學

今晚開tg grp，敬請留意

已開grp

連登第一屆赤手空拳防身自衛班上線啦！！

LIHKG @ Android

連登第一屆赤手空拳防身自衛班上線啦！！

LIHKG @ Android

我無野講

借位po一po

好老實, 你嗰啲要練習到一定熟練度先至可以喺危險既時候發揮到

一般人如果只係想防衞 / 保護自己居多

開左tg group

想問帶着拳套出街算唔算犯法又算唔算攻擊性武器呢？

黐手是詠春拳的鍛鍊方法之一，用以練習攻擊及防守反應；更加是接近應用的互動練習。最終練習至應用之手法〈來留去送，甩手直衝〉〈不招不架，只是一下〉。 黐手是鍛煉攻防的觸覺反應，使中樞神經建立成條件反射，兩手可以隨機應變，在千變萬化的實戰中能夠應付自如

1954年，當時年僅14歲的李小龍因為喜好武術，拜在了葉問門下，他跟師傅葉問整整學習了6年，也正是這6年時間為他以後成為功夫巨星打下了基礎，由此可見詠春拳的博大精深。

係，不過唔練好過練

拳套當然唔返法，不過家下香港警犬要刁難你你都無計